「左派眼中釘」諷時弊屢受壓

「左派眼中釘」諷時弊屢受壓

頭條

【本報訊】1989年4月首播的《頭條新聞》，一直以嬉笑怒罵方式諷刺時弊，回歸之後成為左派的眼中釘，前行政長官董建華更曾直斥該節目低級趣味，節目一直承受來自或明或暗的巨大政治壓力，停播、換主持等傳聞不時傳出，如何處理《頭條新聞》亦成為歷任廣播處長的燙手山芋。

《頭條新聞》一直以嬉笑怒罵方式諷刺時弊。互聯網

董建華曾斥低趣味

外號「徐大炮」的已故全國政協常委徐四民，在1998年率先炮轟《頭條新聞》陰陽怪氣，拿公帑罵政府。2001年，《頭條新聞》主持林超榮以塔利班諷刺《施政報告》，《大公報》以半版評論猛烈批評節目惡毒攻擊特首。而時任行政長官董建華更回應指：「我覺得嗰啲低趣味嘅製作，我唔想評論。」有傳聞指，當時的廣播處長黃華麒曾經在內部會議上，提出撤換《頭條新聞》主持。
2013年空降港台的廣播處長鄧忍光被揭發干預《頭條新聞》製作，當時製作人員曾經構思以《希特拉最後十二小時》的電影片段為藍本，創作節目環節，鄧忍光向製作人員發電郵，要求詳細交代節目構思的過程。
鄧忍光又建議，把《頭條新聞》由無綫轉到較低收視的亞視播放，員方猜疑當局想藉此逐漸將節目「陰乾」。負責《頭條新聞》等節目的署理助理廣播處長施永遠亦長時間未能「坐正」，施永遠在受訪時承認有感覺鄧忍光要求自己執行政治任務。到去年9月，無綫將《頭條新聞》由原本周六晚上7時播出，調到周五傍晚6時的非黃金時段播出。
■記者麥志榮

相關新聞

港台反駁無綫抽調《頭條新聞》說法

頭條 4小時前

續牌須播港台節目 TVB無異議

頭條 4小時前

播完卡通片 硬抽港台《頭條新聞》TVB：習講話更重要議員斥不合常理 赤裸裸自我審查

頭條 4小時前